\subsection{Was ist eine Normale?}
\begin{wrapfigure}[2]{R} {5cm}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[   samples=100,
                inner axis line style={thick},
                axis lines=center,
                axis line style={thick},
                ymax=3,
                ymin=-1,
                height=5cm
            ]
            \addplot[domain=-1.5:3,black] {(-x+x^3)+1};
            \addplot[domain=-1.5:3,blue] {2*x-1};
            \addplot[domain=-1.5:3,darkgreen]{-0.5*x+1.5};
            \addplot[orangemarker] coordinates{(1,1)};

            \node[right, orange] at (axis cs: 1,1) {P(1,1)};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
Die Normale (hier: \textcolor{darkgreen}{grün}) ist die Orthogonale der Tangente. D.h. die Normale steht im rechten Winkel zur Tangente einer Funktion.
\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\

\subsection{Berechnung der Normale mithilfe der Geradengleichung}
Auch die Normale einer Funktion können wir mit der Geradengleichung berechnen.\\
Dabei lassen sich die Werte für $x,y,b$ so wie oben beschreiben ausrechnen. Allein für $m$ ändert sich die Rechnung.
\subsubsection{Berechnung von m}
Da wir mit der Orthogonalitätsbedingung\footnote{Zwei Geraden g und f stehen dann senkrecht aufeinander, wenn das Produkt ihrer Steigung $-1$ ist.\\ $m_f \cdot m_g=(-1)$} vertraut sind, benötigen wir, um die Steigung der Normalen zu berechnen, die Steigung der Tangente.\\
Diese lässt sich wie folgt errechnen: \textcolor{gray}{$m_n$: Steigung Normale, $m_t$: Steigung Tangente}
\begin{equation*}
    m_t \cdot m_n=(-1) \longrightarrow m_n = (-\frac{1}{m_t})
\end{equation*}

\subsubsection{Berechnung der Normalen}
Nun können wir die Normale der Funktion $f(x)$ am Punkt (4,61) berechnen. Dazu bedienen wir uns der oben bereits ausgerechneten Werte:\\
$x=4,y=61,m_t=47,b=(-127)$
\begin{equation*}
    \begin{split}
        y&=m_nx+b=(-\frac{1}{m_t}+b)\\
        &=(-\frac{1}{47}-127)
    \end{split}
\end{equation*}

\subsection{Normalengleichung}
Da $f'(x)$ der Steigung der Funktion an dem Punkt $x$ entspricht und dementsprechend auch die Steigung der Tangente zu diesem Punkt repräsentiert, können wir auch die Steigung der Normalen mit $f'(x)$ berechnen.
\begin{equation*}
    m_n=-\frac{1}{m_t}=-\frac{1}{f'(x)}
\end{equation*}
Somit können wir auch Normalengleichung als Abwandlung der Tangentengleichung asudrücken.
\begin{equation*}
    n(x)=-\frac{1}{f'(x)}\cdot(x-x_0)+f(x_0)
\end{equation*}